\section{Свойства фторопласта-4}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\subsection{Физические свойства} % (fold)
\label{sub:физические_свойства}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Физические свойства}

\begin{itemize}
	\item ПТФЭ -- белый порошок
	\item плотность $\rho = \SIrange[range-phrase=-]{2250}{2270}{\kilo\gram\per\cubic\metre}$
	\item молекулярная масса $M = \numrange[range-phrase=-]{140000}{500000}$
	\item степень кристалличности \SIrange{80}{85}{\percent}
	\item температура плавления $t_\text{плав} = \SI{327}{\celsius}$
	\item температура стеклования $t_\text{стекл} \approx \SI{120}{\celsius}$
\end{itemize}

\end{frame}
% subsection физические_свойства (end)
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\subsection{Термостойкость} % (fold)
\label{sub:термостойкость}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Термостойкость}

\begin{itemize}
	\item ПТФЭ является одним из наиболее термостойких полимеров --
	температурный диапазон длительного использования изделий из фторопласта
	лежит в диапазоне от \SI{-200}{\celsius} до \SI{250}{\celsius}
	\item температура использования сильно зависит от функции выполняемой
	изделием из фторопласта и продолжительности воздействия высокой температуры
	\item температура плавления политетрафторэтилена \SI{327}{\celsius}, при
	которой полимер не переходит в вязко-текучее состояние
	\item температура деструкции \SI{415}{\celsius}
\end{itemize}

\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Термостойкость}

Скорость разложения пленки или тонкодисперсного порошка ПТФЭ почти линейно
зависит от массы полимера. Удельная скорость термического разложения при
\SIrange{400}{500}{\celsius} выражается уравнением:
\begin{equation*}
	r_0 = \frac{1}{1 - C} \dv{C}{\tau} = \num{4.7e18}\exp(-\frac{40508}{T})
\end{equation*}

Деструкция ПТФЭ при \SIrange{500}{600}{\celsius} в токе азота -- одностадийный
процесс, скорость которого описывается уравнением:
\begin{equation*}
	\dv{W}{\tau} = Z \qty(W_0 - W_\text{к})^{1-n} \exp(-\frac{E}{RT}) \qty(W - W_\text{к})
\end{equation*}

\end{frame}
% subsection термостойкость (end)
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\subsection{Радиационная стойкость} % (fold)
\label{sub:радиационная_стойкость}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Радиационная стойкость}

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Плотность и молекулярная масса облученного ПТФЭ \cite{Пашин:1978}}
	\label{tab:2_1}
	\resizebox{0.7\linewidth}{!}{
		\input{tables/ptfe_rad_props}
	}
\end{table}

\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Радиационная стойкость}

\begin{figure}
\resizebox{0.9\linewidth}{!}{%
	\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{tikzpicture}
			\begin{semilogxaxis}[
				mlineplot, yticklabel style={rotate=90},
				title={Плотность, \si{\gram\per\cubic\centi\metre}},
			]
				\addplot table [col sep=comma, x = b, y = a] {img/data/data_01_01.csv};
			\end{semilogxaxis}
		\end{tikzpicture}
	\end{column}

	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{tikzpicture}
			\begin{semilogxaxis}[
				mlineplot, yticklabel style={rotate=90},
				title={Молекулярная масса, $M\cdot\num{e-6}$},
				legend entries={{Метод Остена}, {Метод Сперати}}
			]
				\addplot table [col sep=comma, x = b, y = a]
					{img/data/data_01_02.csv};
				\addplot table [col sep=comma, x = b, y = a]
					{img/data/data_01_03.csv};
			\end{semilogxaxis}
		\end{tikzpicture}
	\end{column}
	\end{columns}
}
\caption{Зависимость характеристик Ф-4 от дозы излучения}
\end{figure}

\end{frame}
% subsection радиационная_стойкость (end)
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------

\subsubsection{Химическая стойкость} % (fold)
\label{ssub:химическая_стойкость}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Химическая стойкость}

\begin{columns}

\begin{column}{0.7\linewidth}
	\begin{itemize}
		\item высокая прочность связи \chemfig{C-F} придает ПТФЭ высокую
		химическую стойкость к большинству агрессивных сред
		\item большой размер атома фтора и спиральное рас­положение атомов фтора
		вокруг углеродной цепи делают не­доступными для атаки химическими
		реагентами связи \chemfig{C-C}
		\item можно эксплуатировать в агрессивных средах при температурах от
		\SI{-239}{\celsius} до \SI{260}{\celsius}
	\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.3\linewidth}
	\begin{figure}[htbp]
	\centering
		\setpolymerdelim() 
		\chemfig{\vphantom{CH_2}-[@{op,0.5}]C(-[2]F)(-[-2]F)-C(-[2]F)(-[-2]F)-[@{cl,0.5}]}
		\makebraces[30pt,30pt]{\!\!n}{op}{cl} \bigskip
		\caption{Структурная формула ПТФЭ \cite{Фторопласт-4}}
		\label{fig:фторопласт_4}
	\end{figure}
\end{column}

\end{columns}

\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------

\begin{frame}{Химическая стойкость}

\begin{itemize}
	\item при температуре выше \SI{300}{\celsius} ПТФЭ набухает в некоторых
	веществах из-за заполнения пор, всегда имеющихся в образцах
	\item не выдерживает воздействие расплавленных и растворенных щелочных
	металлов, трехфтористого хлора, газообразного фтора при \SI{150}{\celsius}
	и выше или при повышенном давлении
	\item по горючести ПТФЭ относится к группе трудносгораемых материалов --
	практически не горит в среде кислорода при температурах до \SI{230}{\celsius}
\end{itemize}

\end{frame}
% subsubsection химическая_стойкость (end)
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------

\subsection{Поверхностные свойства} % (fold)
\label{sub:поверхностные_свойства}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Поверхностные свойства}

\begin{itemize}
	\item поверхностная энергия ПТФЭ -- одна из самых низких для всех известных
	твердых тел
	\item низкое межмолекулярное взаимодействие определяет многие свойства
	поли­мера: смачиваемость, адгезионную способность, коэффициент трения
	\item cмачиваемость ПТФЭ водой и органическими жидкостями очень низкая
\end{itemize}

\end{frame}
% subsection поверхностные_свойства (end)
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------

\subsection{Механические свойства} % (fold)
\label{sub:механические_свойства}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Механические свойства}

\begin{table}[]
	\centering
	\caption{Механические свойства ПТФЭ}
		\input{tables/ptfe_mech_props}
\end{table}

\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
% subsection механические_свойства (end)